%@Titre: Pondichéry -- 2003
Une crèche propose deux tarifs pour la garde d'un enfant.
\begin{description}
\item[Tarif A] : Pour une fréquentation occasionnelle, 15 euros par
  jour de garde.
\item[Tarif B] : Un forfait mensuel de 80 euros plus 5 euros par jour
  de garde.
\end{description}
\paragraph{Première partie}
\begin{myenumerate}
  \item En janvier, Grégoir a fréquenté la crèche 4 jours et Aurélien
    15 jours. Calculer la dépense pour chacun des deux enfants avec le
    tarif A, puis avec le tarif B.
  \item On appelle $x$ le nombre de jours de fréquentation dans le mois.
    \begin{enumerate}
    \item Exprimer, en fonction de $x$, la somme $A(x)$ payée avec le
      tarif A.
    \item Exprimer, en fonction de $x$, la somme $B(c)$ payée avec le
      tarif B.
    \end{enumerate}
  \item Résoudre l'inéquation $5x+80<15x$.\par Interpréter le résultat.
\end{myenumerate}
\paragraph{Deuxième partie}
{\em Toutes les lectures graphiques seront indiquées par des pointillés.}
\par On considère maintenant les fonctions $A$ et $B$ définies par
$A(x)=15x$ et $B(x)=5x+80$.
\begin{myenumerate}
  \item Sur une feuille de papier millimétré, tracer un repère
    orthogonal. Pour cela :
    \begin{itemize}
    \item placer l'origine du repère en bas à gauche;
    \item sur l'axe des abscisses, prendre 1~cm pour une journée de
      crèche;
    \item sur l'axe des ordonnées, prendre 1~cm pour 10 euros.
    \end{itemize}
Construire alors les représentations graphiques des fonctions $A$ et
$B$.
\item Les représentations graphiques se coupent en $E$. Par lecture
  graphique, déterminer :
  \begin{enumerate}
  \item Quelle est l'abscisse du point $E$ ? Que représente-t-elle ?
  \item Quelle est l'ordonnée du point $E$ ? Que représente-t-elle ?
  \end{enumerate}
\item Lire que le graphique la somme dépensée pour une fréquentation
  de 12 jours avec le tarif B.\par Vérifier par le calcul.
\item Résoudre graphiquement l'équation $A(x)=90$.\par Interpréter le
  résultat.
\end{myenumerate}